<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Novidades no mundo da educação - MasterAula</title>
    <link>https://mupi.github.io/dicas/</link>
    <description>Recent content on Novidades no mundo da educação - MasterAula</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>“Dicas MasterAula” por MasterAula está sob licença [Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jun 2016 20:39:32 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mupi.github.io/dicas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Preparamos um infográfico sobre o perfil do professor brasileiro! 🎓</title>
      <link>https://mupi.github.io/dicas/dicas/perfil-professor-brasileiro/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 20:39:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://mupi.github.io/dicas/dicas/perfil-professor-brasileiro/</guid>
      <description>Oi, tudo bem?
Nos últimos dias aqui na Mupi, estávamos estudando a pesquisa TALIS feita pela OCDE (mesma organização responsável pelo PISA) e a achamos tão interessante que decidimos preparar um infográfico com os resultados que consolidamos sobre os professores brasileiros para compartilhar.
A TALIS (Pesquisa Internacional sobre Ensino e Aprendizagem) investiga o ambiente de aprendizagem e as condições de trabalho dos professores nas escolas de diversos países do mundo, possibilitando que façamos uma análise comparativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Kid Should See This</title>
      <link>https://mupi.github.io/dicas/dicas/the-kid-should-see-this/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 20:33:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://mupi.github.io/dicas/dicas/the-kid-should-see-this/</guid>
      <description>Olá, tudo bem?
Gostaria de apresentar para você o site The Kid Should See This (em tradução livre, “a criança deveria ver isto”). A proposta deste site é reunir vídeos interessantes para crianças (e para os adultos também), mas que não sejam necessariamente voltados ao público infantil. Mas por que estou mostrando isso? Bom, veja que história interessante!
A diretora de design Rion Nakaya, mãe de duas crianças de 5 e 8 anos, começou o projeto simplesmente reunindo vídeos que ela achava interessantes para mostrar aos filhos, que agora também ajudam a mãe nessa curadoria de materiais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temos novidades de parceria! 👍</title>
      <link>https://mupi.github.io/dicas/dicas/nova-parceria/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 20:15:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://mupi.github.io/dicas/dicas/nova-parceria/</guid>
      <description>Olá,
Vim compartilhar uma novidade!
Recentemente, fomos convidadas para bater um papo com o pessoal da Geekie (que somos fãs). Fomos conhecer o espaço deles, um pouco do time e saímos de lá satisfeitas por ver projetos de boa qualidade com tecnologia de ponta serem executados por pessoas que realmente estão em busca de trazer melhorias para a educação e mais especificamente para o cotidiano escolar.
Bom, houve tanta sinergia que nos juntamos em uma parceria e a partir do mês julho, nós aqui da Mupi, publicaremos como colunistas convidadas na infogeekie :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe o que é Transmedia Storytelling?</title>
      <link>https://mupi.github.io/dicas/dicas/curso-transmidia/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 20:22:51 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://mupi.github.io/dicas/dicas/curso-transmidia/</guid>
      <description>Olá, tudo bem?
Gostaria de compartilhar com você o mais novo curso lançado em nossa plataforma , sobre Transmedia Storytelling. Com esse nome em inglês, até parece que é algo difícil, mas já explico do que se trata!
Transmedia Storytelling (narrativa transmídia) é a técnica por meio da qual uma narrativa específica é trabalhada de forma simultânea em diferentes plataformas, sendo que cada uma de suas frentes oferece um conteúdo exclusivo sobre a história principal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que você sabe sobre 13 de maio?</title>
      <link>https://mupi.github.io/dicas/dicas/dia-treze-de-maio/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2016 20:28:16 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://mupi.github.io/dicas/dicas/dia-treze-de-maio/</guid>
      <description>Olá, tudo bem?
A data de hoje, 13 de maio, é lembrada sempre como o Dia da Abolição da Escravatura. Entretanto, é uma tarefa complicada &amp;ldquo;comemorar&amp;rdquo; tal data, já que é de amplo conhecimento que a assinatura da Lei Áurea pela Princesa Isabel no dia 13 de maio de 1888 não representou uma inclusão verdadeira da população negra na sociedade.
Tendo isto em mente, selecionei alguns links com informações que podem ajudar a refletir sobre o assunto com uma visão mais crítica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super dica de um jogo para trabalhar em aula a ditadura militar</title>
      <link>https://mupi.github.io/dicas/dicas/jogo-ditadura/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 20:07:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://mupi.github.io/dicas/dicas/jogo-ditadura/</guid>
      <description>Olá!
Os assuntos relacionados à política no Brasil cada vez mais ocupam espaço na mídia e nas nossas conversas cotidianas. E um ponto que tem sido alvo de preocupações são os conhecimentos gerais sobre a época da ditadura militar.
Como educadores, acho que é de suma importância termos consciência sobre esse período histórico tão recente em nosso país e compartilhar isso com nossos alunos para que eles possam ser mais participativos nos debates que fazem parte de suas vidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vim te mostrar um conteúdo excelente e gratuito</title>
      <link>https://mupi.github.io/dicas/dicas/tab-uol/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2016 19:56:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://mupi.github.io/dicas/dicas/tab-uol/</guid>
      <description>Olá!
Hoje venho compartilhar com você uma fonte muito rica de conteúdo digital, o TAB.
Mesmo sabendo que a web nos traz o acesso a uma infinidade de conteúdos, a gente sabe que encontrar e selecionar bons conteúdos é uma tarefa complexa. Além disso, “buscar” e “selecionar” são habilidades que fazem parte da formação do século XXI e nós sabemos que é importante nos atualizarmos e também melhorarmos nessas habilidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cursos gratuitos de formação continuada para professores</title>
      <link>https://mupi.github.io/dicas/dicas/cursos-gratuitos-mupi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 18:38:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://mupi.github.io/dicas/dicas/cursos-gratuitos-mupi/</guid>
      <description>Olá, tudo bem?
Como você acompanha nosso trabalho há algum tempo, vim contar uma novidade que estamos felizes em compartilhar.
Estamos lançando em nosso portal mini-cursos online gratuitos com temas voltados para o uso de tecnologia em sala de aula.
Os cursos são:
 Reflexões sobre educação, tecnologia e sociedade Como utilizar o Twitter em Sala de Aula Google News: seu jornal interativo em sala de aula Objetos de Aprendizagem  Eles são 100% online, gratuitos e com dedicação de estudos estimada de até 5 horas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrate from Jekyll</title>
      <link>https://mupi.github.io/dicas/post/migrate-from-jekyll/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2015 13:07:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mupi.github.io/dicas/post/migrate-from-jekyll/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;move-static-content-to-static&#34;&gt;Move static content to &lt;code&gt;static&lt;/code&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jekyll has a rule that any directory not starting with &lt;code&gt;_&lt;/code&gt; will be copied as-is to the &lt;code&gt;_site&lt;/code&gt; output. Hugo keeps all static content under &lt;code&gt;static&lt;/code&gt;. You should therefore move it all there.
With Jekyll, something that looked like&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go is for lovers</title>
      <link>https://mupi.github.io/dicas/post/go-is-for-lovers/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 13:47:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mupi.github.io/dicas/post/go-is-for-lovers/</guid>
      <description>Hugo uses the excellent go html/template library for its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of logic to be able to create a good static website. If you have used other template systems from different languages or frameworks you will find a lot of similarities in go templates.
This document is a brief primer on using go templates.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo is for lovers</title>
      <link>https://mupi.github.io/dicas/post/hugo-is-for-lovers/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mupi.github.io/dicas/post/hugo-is-for-lovers/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;step-1-install-hugo&#34;&gt;Step 1. Install Hugo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Goto &lt;a href=&#34;https://github.com/spf13/hugo/releases&#34;&gt;hugo releases&lt;/a&gt; and download the
appropriate version for your os and architecture.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;More complete instructions are available at &lt;a href=&#34;https://mupi.github.io/dicas/overview/installing/&#34;&gt;installing hugo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creating a new theme</title>
      <link>https://mupi.github.io/dicas/post/creating-a-new-theme/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 13:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://mupi.github.io/dicas/post/creating-a-new-theme/</guid>
      <description>Introduction This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&amp;rsquo;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&amp;rsquo;t cover using CSS to style your theme.
We&amp;rsquo;ll start with creating a new site with a very basic template.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>