<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Novidades no mundo da educação - MasterAula</title>
    <link>https://dicas.masteraula.com.br/</link>
    <description>Recent content on Novidades no mundo da educação - MasterAula</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>“Dicas MasterAula” por MasterAula está sob licença [Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Apr 2017 06:00:51 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dicas.masteraula.com.br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Seleção para o Dia do Trabalho - 1° de Maio</title>
      <link>https://dicas.masteraula.com.br/dica/1maio/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 06:00:51 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://dicas.masteraula.com.br/dica/1maio/</guid>
      <description>Oi, tudo bem?
Selecionei alguns links sobre o feriado do Dia do Trabalho com conteúdos que acredito poderem enriquecer seu repertório sobre essa data tão importante na nossa história e, claro, inspirar atividades para sala de aula:
 Vídeo sobre a história da data (4m12s): Uma animação do TED Ed que conta sobre a história dessa data que é marcada em diferentes lugares do mundo. Embora esteja em inglês, há legenda no vídeo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem Somos</title>
      <link>https://dicas.masteraula.com.br/sobre/quem-somos/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 20:22:51 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://dicas.masteraula.com.br/sobre/quem-somos/</guid>
      <description>Trabalhamos com educação desde 2012 com o foco no desenvolvimento de soluções para educadores quanto ao uso de tecnologia para educação. Nosso trabalho é desenvolvido diretamente com educadores e em parceria com instituições de ensino.
Temos um portal de cursos online para formação de professores nos novos letramentos (incluindo os letramentos que envolvem o digital) e nas novas tecnologias e metodologias, visando a inovação nas práticas de ensino que abrangem as competências do século XXI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reforma do Ensino Médio e greves: notícias da semana de 10/04/17</title>
      <link>https://dicas.masteraula.com.br/dica/noticias-semana-20-03-17/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 18:20:16 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://dicas.masteraula.com.br/dica/noticias-semana-20-03-17/</guid>
      <description>Oi, tudo bem?
A semana passada foi movimentada! Muitas notícias circulando a nível nacional sobre greves, sobre as mudanças propostas para previdência e sobre as mudanças no Enem 2017. Para dar uma mãozinha, caso você não tenha tido tempo de se atualizar, selecionei algumas notícias que reverberaram no mundo da educação e que possuem informações importantes para nos situarmos no que vem pela frente:
-Mudanças no Enem 2017 (gostei de uma tabela comparativa que essa notícia trouxe) - Reflexões e informações sobre a relação entre as greves que ocorrem nas escolas e as propostas de mudanças na previdência: -O que está em jogo nas greves -Escolas de todo país aderem à greve contra a reforma da previdência</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temos que ficar atentos à Base Nacional Curricular Comum</title>
      <link>https://dicas.masteraula.com.br/dica/nova-base-curricular/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 17:39:29 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://dicas.masteraula.com.br/dica/nova-base-curricular/</guid>
      <description>Oi, tudo bem?
Você está acompanhando as notícias sobre a tramitação da Base Nacional Curricular Comum (BNCC)? Sei que o cotidiano é corrido e que nem sempre dá tempo de ficar por dentro, por isso fiz um resumo sobre a situação da BNCC (onde estamos e para onde vamos) e quais são os pontos que levantaram polêmicas na terceira versão.
Situação  Onde estamos: a terceira versão da BNCC foi lançada dia 06/04, e está disponível para leitura aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como validar informações da internet</title>
      <link>https://dicas.masteraula.com.br/dica/fact-checking-day/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 17:42:56 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://dicas.masteraula.com.br/dica/fact-checking-day/</guid>
      <description>Oi, tudo bem?
Uma das tormentas para o educador do século XXI é ensinar aos alunos como lidar com esse mar de informaçãoes na internet. Pesquisar, embora pareça algo simples de se fazer na internet, é uma ação complexa pois sabemos que é preciso construir e definir minimamente critérios para que uma pesquisa seja de qualidade. Mas por que estou falando disso com você num domingo? Bom, é porque hoje é o dia internacional da &amp;ldquo;checagem de fatos&amp;rdquo; (o nome original é em inglês, &amp;ldquo;fact-checking&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Precisamos falar sobre Black Mirror</title>
      <link>https://dicas.masteraula.com.br/dica/precisamos-falar-sobre-black-mirror/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 18:11:53 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://dicas.masteraula.com.br/dica/precisamos-falar-sobre-black-mirror/</guid>
      <description>Oi, tudo bem?
Você já assistiu à série Black Mirror, uma série que está disponível no Netflix, sobre tecnologia e problemas da sociedade atual? (clique aqui para saber mais ) Bem, achei interessante compartilhar uma programação imperdível que começará dia 3 de abril, à noite: um ciclo de palestras/debates que será promovido pelo SESC (transmitido online) chamado &amp;ldquo;Precisamos falar sobre Black Mirror&amp;rdquo;.
A série Black Mirror traz muitos elementos das novas tecnologias que fazem parte já de nosso cotidiano e eu acredito que ter uma visão crítica sobre esses elementos é fundamental para nossa formação contínua e para refletirmos sobre o que queremos ensinar ao aluno do século XXI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma ajuda para tirar do papel projetos educacionais</title>
      <link>https://dicas.masteraula.com.br/dica/projeto-floreser/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 18:07:58 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://dicas.masteraula.com.br/dica/projeto-floreser/</guid>
      <description>Oi, tudo bem?
Durante essa semana, conheci o projeto SomosProfessores.org, uma plataforma de financiamento coletivo feita para apoiar a execução de projetos educacionais propostos por professores da rede pública brasileira. Achei muito interessante o trabalho da associação pois ela dá uma força para aqueles professores que não conseguem (infelizmente) apoio de verba pública para tirar do papel suas propostas educacionais.
Resumindo um pouco como funciona, lá qualquer professor da rede pública pode submeter sua proposta e qualquer pessoa (como nós) pode entrar no site e contribuir com valores variados para os projetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Preparamos um infográfico sobre o perfil do professor brasileiro! 🎓</title>
      <link>https://dicas.masteraula.com.br/dica/perfil-professor-brasileiro/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 20:39:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://dicas.masteraula.com.br/dica/perfil-professor-brasileiro/</guid>
      <description>Oi, tudo bem?
Nos últimos dias aqui na Mupi, estávamos estudando a pesquisa TALIS feita pela OCDE (mesma organização responsável pelo PISA) e a achamos tão interessante que decidimos preparar um infográfico com os resultados que consolidamos sobre os professores brasileiros para compartilhar.
A TALIS (Pesquisa Internacional sobre Ensino e Aprendizagem) investiga o ambiente de aprendizagem e as condições de trabalho dos professores nas escolas de diversos países do mundo, possibilitando que façamos uma análise comparativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Kid Should See This</title>
      <link>https://dicas.masteraula.com.br/dica/the-kid-should-see-this/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 20:33:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://dicas.masteraula.com.br/dica/the-kid-should-see-this/</guid>
      <description>Olá, tudo bem?
Gostaria de apresentar para você o site The Kid Should See This (em tradução livre, “a criança deveria ver isto”). A proposta deste site é reunir vídeos interessantes para crianças (e para os adultos também), mas que não sejam necessariamente voltados ao público infantil. Mas por que estou mostrando isso? Bom, veja que história interessante!
A diretora de design Rion Nakaya, mãe de duas crianças de 5 e 8 anos, começou o projeto simplesmente reunindo vídeos que ela achava interessantes para mostrar aos filhos, que agora também ajudam a mãe nessa curadoria de materiais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coluna na Geekie - nova parceria 👍</title>
      <link>https://dicas.masteraula.com.br/dica/nova-parceria/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2016 20:15:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://dicas.masteraula.com.br/dica/nova-parceria/</guid>
      <description>Olá,
Vim compartilhar uma novidade!
Recentemente, fomos convidadas para bater um papo com o pessoal da Geekie (que somos fãs). Fomos conhecer o espaço deles, um pouco do time e saímos de lá satisfeitas por ver projetos de boa qualidade com tecnologia de ponta serem executados por pessoas que realmente estão em busca de trazer melhorias para a educação e mais especificamente para o cotidiano escolar.
Bom, houve tanta sinergia que nos juntamos em uma parceria e a partir do mês julho, nós aqui da Mupi, publicaremos como colunistas convidadas na infogeekie :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe o que é Transmedia Storytelling?</title>
      <link>https://dicas.masteraula.com.br/dica/curso-transmidia/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 20:22:51 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://dicas.masteraula.com.br/dica/curso-transmidia/</guid>
      <description>Olá, tudo bem?
Gostaria de compartilhar com você o mais novo curso lançado em nossa plataforma , sobre Transmedia Storytelling. Com esse nome em inglês, até parece que é algo difícil, mas já explico do que se trata!
Transmedia Storytelling (narrativa transmídia) é a técnica por meio da qual uma narrativa específica é trabalhada de forma simultânea em diferentes plataformas, sendo que cada uma de suas frentes oferece um conteúdo exclusivo sobre a história principal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que você sabe sobre 13 de maio?</title>
      <link>https://dicas.masteraula.com.br/dica/dia-treze-de-maio/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2016 20:28:16 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://dicas.masteraula.com.br/dica/dia-treze-de-maio/</guid>
      <description>Olá, tudo bem?
A data de hoje, 13 de maio, é lembrada sempre como o Dia da Abolição da Escravatura. Entretanto, é uma tarefa complicada &amp;ldquo;comemorar&amp;rdquo; tal data, já que é de amplo conhecimento que a assinatura da Lei Áurea pela Princesa Isabel no dia 13 de maio de 1888 não representou uma inclusão verdadeira da população negra na sociedade.
Tendo isto em mente, selecionei alguns links com informações que podem ajudar a refletir sobre o assunto com uma visão mais crítica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super dica de um jogo para trabalhar em aula a ditadura militar</title>
      <link>https://dicas.masteraula.com.br/dica/jogo-ditadura/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 20:07:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://dicas.masteraula.com.br/dica/jogo-ditadura/</guid>
      <description>Olá!
Os assuntos relacionados à política no Brasil cada vez mais ocupam espaço na mídia e nas nossas conversas cotidianas. E um ponto que tem sido alvo de preocupações são os conhecimentos gerais sobre a época da ditadura militar.
Como educadores, acho que é de suma importância termos consciência sobre esse período histórico tão recente em nosso país e compartilhar isso com nossos alunos para que eles possam ser mais participativos nos debates que fazem parte de suas vidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TAB: conteúdo excelente e interativo</title>
      <link>https://dicas.masteraula.com.br/dica/tab-uol/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2016 19:56:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://dicas.masteraula.com.br/dica/tab-uol/</guid>
      <description>Olá!
Hoje venho compartilhar com você uma fonte muito rica de conteúdo digital, o TAB.
Mesmo sabendo que a web nos traz o acesso a uma infinidade de conteúdos, a gente sabe que encontrar e selecionar bons conteúdos é uma tarefa complexa. Além disso, “buscar” e “selecionar” são habilidades que fazem parte da formação do século XXI e nós sabemos que é importante nos atualizarmos e também melhorarmos nessas habilidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cursos gratuitos de formação continuada para professores</title>
      <link>https://dicas.masteraula.com.br/dica/cursos-gratuitos-mupi/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 18:38:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://dicas.masteraula.com.br/dica/cursos-gratuitos-mupi/</guid>
      <description>Olá, tudo bem?
Como você acompanha nosso trabalho há algum tempo, vim contar uma novidade que estamos felizes em compartilhar.
Estamos lançando em nosso portal mini-cursos online gratuitos com temas voltados para o uso de tecnologia em sala de aula.
Os cursos são:
 Reflexões sobre educação, tecnologia e sociedade Como utilizar o Twitter em Sala de Aula Google News: seu jornal interativo em sala de aula Objetos de Aprendizagem  Eles são 100% online, gratuitos e com dedicação de estudos estimada de até 5 horas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>